蒜蓉粉絲貴妃蚌

話說今日行街市見到幾檔都賣貴妃蚌 大大隻
20蚊斤
又未食過
就的起心肝買咗兩斤
諗住蒜蓉粉絲蒸實無死
點知阿姐一磅收50蚊
2斤半原來得8隻 到底係我比人昆咗買海水定太好肉
阿姐為咗教我開殼同show 我睇啲蚌幾有肉
比完錢即席開我啲蚌睇 ❨用刀插入去轉一個圈❩
仲補一句 你食先好開啊 唔係一開就死咗
但你又開咗我嗰隻

返到去費咗九牛二虎之力 開殼 洗內臟 起肉
要訣係按一按個肉心 唧曬啲深色嘢出黎
搞咗一輪 成隻根本散曬執返埋一舊
如圖

蒜蓉粉絲呢？

行開咗 而家打

行開咗 而家打[/quote蒜蓉粉絲呢？

半個鐘前浸定粉絲
上蚌面
再壓啲蒜蓉 ❨用拉面鋪壓蒜支野❩ 上粉絲面
落少少玫瑰鹽
入爐蒸12分鐘
阿姐話蒸6分鐘
因為同埋有條班仔蒸埋一份所以耐啲

燒紅啲米糠油 讚上去
再落一湯匙豉油即成

蚌肉又真係幾鮮同埋幾彈牙
洗蚌功夫未到家有少少沙
當然識食梗係食粉絲 加埋啲油同豉油
再撈一撈蚌殼入面啲水

再影一張
粉絲浸完煎開一半長度就容易啲放上去

總結
50蚊黎講都真係唔錯
材料都唔煩
加啲粉絲 鹽 熱油同豉油已夠做一般家庭都唔洗專登再買料
但係開殼同洗內臟真係搞咗好耐 ❨20分鐘到❩
下次都係整其他算

我都係第一次見人蒸海鮮，粉絲係放係d海鮮面

exactly 擺錯咗 所以先要再撈黎食
吸經下次做返啱

媽媽話買開60蚊5 6隻
應該大隻過你個啲

btw阿姐試過話蒸2分鐘
阿媽真係蒸咁耐
食到唔想食

入面有條類似魚翅咁既野，記得吱出黎

2分鐘 食生既

2分鐘得唔得架

有幾隻無吱到
不過我食咗3隻都咁好彩無食到
有伏?

2分鐘肯定唔得，水滾先放入去蒸，應該5分鐘左右就ok,你12就太耐，正常一條烏頭/班仔都係蒸15分鐘，你d蚌應該老到好似像根咁

蒸係要用生熟蒜2樣先好食

唔洗蒸咁耐架。。。
蒸4分鐘都已經韌過舊擦紙膠

食到怕

識食

食家

我12分鐘連魚蒸都OK啊今次
不過我用蒸爐
阿姐講親咩我都蒸耐1-2成

我唔介意幫手食架

下次叫你

等你啊巴打

無問題呀絲打

啫咩姐
劏開佢洗咪得

識蒸一定咁蒸 啲粉絲索撚哂啲精華

12分鐘 食橡筋

好多功夫wo

易過劏蟹先啦起碼

海鮮

夜麻麻以本傷人

好想食

唔係放面既咩？ 出酒樓食蒸扇貝都係粉絲放面

我都諗住係 次次出去食都係面
但係蒸出黎啲汁又落曬底
好似放粉絲係底索汁仲正

粉絲浸淋晒好難食

仆街 夜嗎嗎襟咗入黎

屌

淋咗真係唔知食緊咩
講開韓國隻粉絲幾有咬口

好撚想食呀
之前係大陸街邊食過
屌你老味勁撚多沙仲臭臭地

屌你知唔知咩叫蓉？啲蒜切到一舊舊

前期功夫多 除非女友點菜
唔係就不了

我？
我係用壓蒜器壓出黎
大約係咁樣

刀工0分 有排練

邊個酒樓食呢味好食

想問豉油用邊隻？有冇再調味？

我用金蘭 生抽
偏鹹少少 所以一湯匙都夠曬 色水就唔深
相信好多人都愛蒸魚豉油 不過之前睇好似加咗好多野所以無用

調味就臨蒸落少少玫瑰鹽❨想快啲用曬買支新❩